\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}
\section{Analisis}
\subsection{Analisis Proses Bisnis yang sedang berjalan}
Analisis proses bisnis arsip yang sedang berjalan di LLDIKTI Wilayah IV merupakan alur proses yang telah ada di perusahaan. Alur proses yang sedang berjalan ini sangat penting untuk mendukung sistem yang akan di bangun nantinya. Data yang diperoleh berupa gambar alur proses, sebagai berikut:
\begin{figure}[h]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/prosesyangberjalan.jpg} 
    \caption{Proses Bisnis Yang Sedang Berjalan}
    \label{sedangberjalan}
\end{figure}

Keterangan :
\begin{enumerate}
\item Petugas menyerahkan arsip ke staff tata usaha
\item Staff tata usaha menerima arsip
\item Staff tata usaha mendata arsip
\item Arsip disampulkan dan disimpan sesuai lokasinya.
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Analisis Proses Bisnis yang akan dibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/akandibangun.png} 
    \caption{Proses Bisnis Yang Akan Dibangun}
    \label{akandibangun}
\end{figure}

  Keterangan :
  \begin{enumerate}
  \item Admin login ke sistem
  \item Apabila username dan password benar maka akan masuk ke menu utama admin, jika tidak maka akan kembali login.
  \item Admin melakukan kelola data.
  \item Apabila data valid maka data akan di save di database dan jika tidak maka admin akan melakukan pengelolaan data ulang.
  \item User melalukan pencarian arsip.
  \item User menampilkan deskripsi arsip yang dicari.
  \item Sistem akan menampilkan deskripsi arsip yang dicari.
  \item User melakukan download file arsip.
\end{enumerate}

\newpage
\subsubsection{Sub-Proses Pada Login}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subproseslogin}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subproseslogin.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Login}
    \label{subproseslogin}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses Pada Klasifikasi Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesklasifikasi}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesklasifikasi.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Klasifikasi Arsip}
    \label{subprosesklasifikasi}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses Pada Almari}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesalmari}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesalmari.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Almari}
    \label{subprosesalmari}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{Sub-Proses Pada Rak}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesrak}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesrak.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Rak}
    \label{subprosesrak}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses Pada Sub 1}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosessub1}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosessub1.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Sub 1}
    \label{subprosessub1}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses Pada Sub 2}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosessub2}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosessub2.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Sub 2}
    \label{subprosessub2}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{Sub-Proses Pada Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesarsip}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesarsip.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Arsip}
    \label{subprosesarsip}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses Pada Arsip Inaktif}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesarsippindah}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesarsippindah.png} 
    \caption{Sub-Proses pada Arsip Pindah}
    \label{subprosesarsippindah}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Yang Digunakan Aplikasi}
Berikut ini merupakan suatu cara agar dapat menghasilkan aplikasi yang sesuai dengan aplikasi yang dibutuhkan. Aplikasi yang dibuat terdiri dari :
\begin{enumerate}
    \item Perangkat Lunak \textit{Software}
    \item Perangkat Keras \textit{Hardware}
\end{enumerate}

\subsubsection{Yang digunakan Perangkat Keras}
Adapun spesifikasi perangkat keras \textit{(Hardware)} yang digunakan saat pembuatan aplikasi adalah sebagai berikut : Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{Table1}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Spesifikasi Perangkat Lunak}
\label{Table1}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{No} & \textbf{Nama Perangkat} & \textbf{Spesifikasi} & \textbf{Keterangan} \\ \hline
1 & Memory & 4 GB & Memory System yang digunakan \\ \hline
2 & Processor & Inter core i5-5200U CPU @ 2.20GHz 2.19 GHz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk kecepatan transfer data dari sistem yang \\ sangat bergantung pada kecepatam processor\end{tabular} \\ \hline
3 & System Type & 64-bit operating system, X64-based processor &  \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\subsubsection{Yang digunakan Perangkat Lunak}
Adapun spesifikasi perangkat lunak \textit{(Software)}  yang digunakan saat pembuatan aplikasi adalah sebagai berikut : Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{table2}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Spesifikasi Perangkat Lunak}
\label{table2}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No & Tools/Software & Fungsi                & Keterangan \\ \hline
1  & windows 10     & Sistem Operasi        & -          \\ \hline
2  & MySQL          & Server Basis Data     & -          \\ \hline
3  & Star UML       & Pembuatan Diagram UML & -          \\ \hline
4  & Bizagi         & Pembuatan BPMN        & -          \\ \hline
5  & PDF            & Document              & -          \\ \hline
6  & Google Chrome  & Browser               & -          \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
\section{\textit{Unified Modelling Language (UML)}}
\subsection{\textit{Use Case Diagram}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{usecase}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/usecase.png} 
    \caption{\textit{Usecase Diagram}}
    \label{usecase}
\end{figure}

\subsubsection{Definisi Aktor}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{definisiaktor}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Definisi Aktor}
\label{definisiaktor}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{No} & \textbf{Aktor} & \textbf{Deskripsi} \\ \hline
1 & User & Melakukan pencarian arsip \\ \hline
2 & Admin & Melakukan pengelolaan data admin \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
\subsubsection{Definisi \textit{Use Case}}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{definisiusecase}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Definisi \textit{Usecase}}
\label{definisiusecase}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{No} & \textbf{Usecase} & \textbf{Keterangan} \\ \hline
1 & Login & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses untuk\\ melakukan identifikasi pengguna \\ sistem dengan memasukkan \\ username dan password\end{tabular} \\ \hline
2 & Validasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses pengecekan hak akses\\ kepada siapa yang berhak mengakses\\ proses kelola data dalam sistem\end{tabular} \\ \hline
3 & Logout & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses untuk keluar dari \\ sistem sebagai pengguna sistem\end{tabular} \\ \hline
4 & Kelola Klasifikasi Arsip & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola kode-kode klasifikasi arsip\end{tabular} \\ \hline
5 & Kelola Almari & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola lemari-lemari\end{tabular} \\ \hline
6 & Kelola Rak & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola rak\end{tabular} \\ \hline
7 & Kelola Sub 1 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola Sub 1\end{tabular} \\ \hline
8 & Kelola Sub 2 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola Sub 2\end{tabular} \\ \hline
9 & Kelola Arsip & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola arsip\end{tabular} \\ \hline
10 & Kelola Arsip Pindah & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola arsip yang sudah inaktif\end{tabular} \\ \hline
11 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Lihat Data Arsip\\ Permanen\end{tabular} & Menampilkan data arsip yang permanen \\ \hline
12 & Pencarian Arsip & Mencari arsip yang dibutuhkan \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
\subsubsection{Skenario \textit{Use Case}}
\begin{enumerate}
    \item Skenario \textit{Use Case Login}
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case Login} dapat dilihat pada tabel \ref{login}
    \begin{table}[h]
    \caption{Skenario \textit{Usecase Login}}
    \label{login} 
    \resizebox{\textwidth}{!}{%
    \begin{tabular}{|ll|}
    \hline
    \textbf{Identifikasi}                                                                               &                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                         & UC-01                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                          & Login                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                        & Melakukan login untuk masuk halaman utama                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                     & Login degan memasukkan username dan password                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                         & Admin dan user                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    \textbf{Skenario}                                                                                   &                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                  & Menampilkan form login                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                           & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{1.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memasukkan username dan\\ password\end{tabular}} & 2.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}melakukan proses validasi\\ jika salah memasukan password maka muncul pesan\\ "Password yang anda masukan salah" dan jika salah \\ keduanya muncul pesan "Username dan password\\ yang anda masukkan tidak cocok"\\ jika masih salah, tetap pada form login.\end{tabular} \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{}                                                                              & 3.jika benar maka akan ditampilkan form halaman utama.                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{Kondisi akhir}                                                                 & menampilkan form halaman utama                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    \end{tabular}%
    }
    \end{table}
    
    \newpage
    \item Skenario \textit{Use Case} Validasi
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Validasi dapat dilihat pada tabel \ref{validasi}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Validasi}
\label{validasi}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-02 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Validasi \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memastikan data yang dimasukkan telah \\ benar, agar data yang kurang atau salah dapat\\ diperbaiki sebelum disimpan.\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Admin\\ User\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Masuk Form Login atau halaman input data \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} User memasukkan\\ data\end{tabular}} & 2.~~~~ Sistem akan menerima masukkan data \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} User harus menekan \\ tombol login atau tombol \\ simpan\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem akan memvaidasi data yang baru\\ dimasukkan. Apabila data benar maka sistem\\ akan memunculkan halaman selanjutnya. Jika \\ salah atau kurang lengkap, maka sistem akan \\ meminta ulang data.\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Jika data yang dimasukkan oleh user tidak\\ sesuai atau kurang lengkap maka sistem akan\\ memunculkan form tersebut\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    \newpage
    \item Skenario \textit{Use Case Logout}
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case Logout} dapat dilihat pada tabel \ref{logout}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case Logout}}
\label{logout}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-03 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Logout \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengeluarkan akun pengguna ketika\\ pengguna telah selesai menggunakan sistem\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Admin\\ User\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Masuk Form Login atau halaman input data \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} User menekan tombol\\ logout\end{tabular}} & 2. Sistem akan mengeluarkan akun pengguna \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}User akan kembali ke halaman utama atau\\ halaman login\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Klasifikasi Arsip
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} dapat dilihat pada tabel \ref{klasifikasiarsip}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Klasifikasi Arsip}
\label{klasifikasiarsip}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-04 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Klasifikasi Arsip \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola kode-kode klasifikasi arsip \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Klasifikasi Arsip”} & 2. Menampilkan halaman klasifikasi arsip \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Almari
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Kelola ALmari dapat dilihat pada tabel \ref{almari}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Almari}
\label{almari}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-05 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Almari \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola lemari \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Almari”} & 2. Menampilkan halaman almari \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    \newpage
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Rak
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Kelola Rak dapat dilihat pada tabel \ref{rak}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Rak}
\label{rak}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-06 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Rak \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola Rak \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Rak”} & 2. Menampilkan halaman rak \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Sub 1
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Kelola Sub 1 dapat dilihat pada tabel \ref{sub1}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Sub 1}
\label{sub1}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-07 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Sub1 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola Sub1 \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Sub1”} & 2. Menampilkan halaman sub1 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    \newpage
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Sub 2
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Kelola Sub 2 dapat dilihat pada tabel \ref{sub2}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Sub 2}
\label{sub2}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-08 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Sub2 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola Sub2 \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Sub2”} & 2. Menampilkan halaman sub2 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Arsip
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Kelola Arsip dapat dilihat pada tabel \ref{arsipaktif}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Arsip}
\label{arsipaktif}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-09 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Arsip Aktif \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola Arsip Aktif \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Arsip Aktif”} & 2. Menampilkan halaman arsip aktif \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    \newpage
    \item Skenario \textit{Use Case} Kelola Arsip Pindah
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Kelola Arsip Pindah dapat dilihat pada tabel \ref{arsipinaktif}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola Arsip Pindah}
\label{arsipinaktif}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-10 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Arsip Inaktif \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelola Arsip Inaktif \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Arsip Inaktif”} & 2. Menampilkan halaman arsip inaktif \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Kelola data berhasil \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    
    \item Skenario \textit{Use Case} Lihat Data Arsip Permanen
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Lihat Data Arsip Permanen dapat dilihat pada tabel \ref{permanen}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Lihat Data Arsip Permanen}
\label{permanen}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-11 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Lihat Data Arsip Permanen \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Melihat data arsip permanen \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Admin\\ User\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu "Arsip Permanen"} & 2.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem akan menampilkan data arsip\\ yang sudah permanen\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Melihat data arsip permanen \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
    
    \newpage
    \item Skenario \textit{Use Case} Pencarian Arsip
    \par
    Tabel Skenario \textit{Use Case} Pencarian Arsip dapat dilihat pada tabel \ref{search}
    % Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Skenario \textit{Use Case} Pencarian Arsip}
\label{search}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} & \textbf{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-12 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & Pencarian Arsip \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mencari arsip \\ \hline
\textbf{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & AdminUser \\ \hline
\textbf{Skenario Utama} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu ” Search”} & 2. Menampilkan halaman search \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3. Aktor mendownload arsip} & 4.~~~~\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Sistem memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & Arsip berhasil di download \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{\textit{Class Diagram}}
\par
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/classdiagram.png}
    \caption{\textit{Class Diagram}}
    \label{classdiagram}
\end{figure}

\subsection{\textit{Sequence Diagram}}
\textit{Sequence Diagram } merupakan penggambaran keterhubungan atau interaksi antara sejumlah objek dalam suatu jangka waktu. \textit{Sequence Diagram} terutama menampilkan interaksi antara pengguna(\textit{user}) dengan sistem.

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Login}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram login} menjelaskan hubungan antar admin, user, halaman \textit{login}, dan halaman utama. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses login. Aktor mulai menjalankan aplikasi dan akan tampil form login, aktor akan diperintahkan untuk memasukkan username dan password. Jika sesuai maka akan mendapatkan tampilan form utama. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencelogin}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencelogin.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Login}}
    \label{sequencelogin}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Klasifikasi Arsip}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Klasifikasi Arsip. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu klasifikasi arsip. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu klasifikasi arsip. Admin mengelola data menu klasifikasi arsip dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram} Klasifikasi Arsip dapat dilihat pada gambar \ref{sequenceklasifikasiarsip}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequenceklasifikasiarsip.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Klasifikasi Arsip}
    \label{sequenceklasifikasiarsip}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Almari}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Almari. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu almari. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu almari. Admin mengelola data menu almari dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram} almari dapat dilihat pada gambar \ref{sequencealmari}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencealmari.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Almari}
    \label{sequencealmari}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Rak}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Rak. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu rak. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu rak. Admin mengelola data menu rak dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencerak}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencerak.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Rak}
    \label{sequencerak}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Sub1}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Sub1. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu sub1. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu sub1. Admin mengelola data menu sub1 dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencesub1}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencesub1.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Sub1}
    \label{sequencesub1}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Sub2}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Sub2. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu sub2. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu sub2. Admin mengelola data menu sub2 dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencesub2}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencesub2.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Sub2}
    \label{sequencesub2}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Arsip Aktif}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Arsip Aktif. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu arsip aktif. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu arsip aktif. Admin mengelola data menu arsip aktif dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencearsipaktif}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencearsipaktif.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Arsip Aktif}
    \label{sequencearsipaktif}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kelola Arsip Inaktif}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Inaktif. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu arsip inaktif. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu arsip inaktif. Admin mengelola data menu arsip inaktif dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencearsipinaktif}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencearsipinaktif.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Arsip Inaktif}
    \label{sequencearsipinaktif}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Lihat data Arsip Permanen}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} lihat data arsip permanen. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu arsip permanen. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu arsip permanen. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencearsippermanen}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencearsippermanen.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Arsip Permanen}
    \label{sequencearsippermanen}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Pencarian Arsip}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} pencarian arsip. \textit{Sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin} dan \textit{User}. Admin dan user masuk ke halaman utama dan memilih menu \textit{search}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan menu search. \textit{Admin} dan \textit{user} melakukan pencarian arsip dan aplikasi akan menampilkan arsipnya. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencesearch}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencesearch.png}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Search}
    \label{sequencesearch}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{Activity Diagram}}
\textit{Activity  Diagram} adalah  suatu diagram yang  menggambarkan \textit{workflow} (alir kerja)  atau  aktivitas  dari  sebuah  sistem  atau  proses  bisnis  \textit{(flowchart)}  yang perlu diperhatikan adalah bahwa diagram aktivitas menggambarkan aktivitas sistem  bukan  apa  yang  dilakukan  aktor,  jadi  aktivitas  yang  dapat  dilakukan oleh sistem.  Berikut adalah diagram activity nya.

\subsubsection{\textit{Activity Diagram Login}}
Digambar \ref{activitylogin} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses \textit{login}. \textit{Actor} mulai menjalankan aplikasi dan akan tampil \textit{form login}. Kemudian \textit{actor} memasukkan \textit{username} dan \textit{password} pada interface \textit{login}, data yang di \textit{input} akan di cek di tabel \textit{user}. Jika sesuai maka akan mendapatkan tampilan \textit{form }utama pengguna.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/activitylogin.jpg}
        \caption{\textit{Activity Diagram Login}}
    \label{activitylogin}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Klasifikasi Arsip}
Digambar \ref{activityklasifikasiarsip} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data klasifikasi arsip. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman klasifikasi arsip kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityklasifikasiarsip.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Klasifikasi Arsip}
    \label{activityklasifikasiarsip}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Almari}
Digambar \ref{activityalmari} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data almari. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman almari kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityalmari.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Almari}
    \label{activityalmari}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Rak}
Digambar \ref{activityrak} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data rak. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman rak kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityrak.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Rak}
    \label{activityrak}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Sub 1}
Digambar \ref{activitysub1} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data sub1. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman sub1 kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitysub1.png}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Sub1}
    \label{activitysub1}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Sub 2}
Digambar \ref{activitysub2} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data sub2. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman sub2 kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitysub2.png}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Sub2}
    \label{activitysub2}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Arsip Aktif}
Digambar \ref{activityarsipaktif} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data arsip aktif. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman arsip aktif kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityarsipaktif.png}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Arsip Aktif}
    \label{activityarsipaktif}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kelola Arsip Inaktif}
Digambar \ref{activityarsipinaktif} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data arsip inaktif. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman arsip inaktif kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan ubah data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityarsipinaktif.png}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Arsip Inaktif}
    \label{activityarsipinaktif}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Lihat Data Arsip Permanen}
Digambar \ref{activitypermanen} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses aktor melihat data arsip permanen. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman arsip permanen kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan liat data arsip permanen. Selanjutnya sistem akan menampilkan data arsip yang permanen.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitypermanen.png}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Kelola Arsip Permanen}
    \label{activitypermanen}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Pencarian Arsip}
Digambar \ref{activitysearch} \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses \textit{form} Pencarian Arsip. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{search} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan pencarian arsip. Selanjutnya sistem akan menampilkan data arsip.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitysearch.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Pencarian Arsip}}
    \label{activitysearch}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User interface}}
\subsubsection{\textit{User interface Login}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uilogin}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uilogin.JPG}
    \caption{\textit{User interface Login}}
    \label{uilogin}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Klasifikasi Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uiklasifikasi}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uiklasifikasi.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Klasifikasi Arsip}
    \label{uiklasifikasi}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{User interface} Almari}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uialmari}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uialmari.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Almari}
    \label{uialmari}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Rak}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uirak}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uirak.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Rak}
    \label{uirak}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Sub 1}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uisub1}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uisub1.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Sub1}
    \label{uisub1}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Sub 2}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uisub2}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uisub2.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Sub2}
    \label{uisub2}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uiarsip}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uiarsip.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Arsip}
    \label{uiarsip}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Arsip Pindah}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uiarsippindah}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uiarsippindah.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Arsip Pindah}
    \label{uiarsippindah}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Lihat Data Arsip Permanen}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uipermanen}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uiarsippermanen.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Arsip Permanen}
    \label{uipermanen}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{User interface} Pencarian Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uisearch}.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/uisearch.JPG}
    \caption{\textit{User interface} Pencarian Arsip}
    \label{uisearch}
\end{figure}

\newpage
\section{Penerapan Metode Naive Bayes}
Dalam penelitian ini digunakan metode Naive Bayes untuk klasifikasi retensi arsip yang statusnya"dinilai kembali". Langkah-langkah penyelesaianya sebagai berikut.

\subsection{Pengolahan Data}
Data yang digunakan untuk data training yaitu 9 data dan untuk data testing ada 4 data dengan atribut yaitu klasifikasi arsip, waktu aktif, dan waktu inaktif. Semua atribut ini akan memiliki value masing-masing. Untuk hasil pengklasifikasian sendiri ada 2 yaitu permanen dan musnah.

\subsection{Perhitungan Data}
Pada Tahap ini terdapat 10 data, dimana dari data tersebut 9 diantaranya akan digunakan untuk training dan menentukan klasifikasi dari data yang ke 10. Untuk data dapat dilihat pada tabel \ref{data}.
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Contoh Data}
\label{data}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{KLASIFIKASI ARSIP} & \textbf{WAKTU AKTIF} & \textbf{WAKTU INAKTIF} & \textbf{STATUS} \\ \hline
KETATAUSAHAAN & 1 TAHUN & 1 TAHUN & MUSNAH \\ \hline
KETATAUSAHAAN & 1 TAHUN & 1 TAHUN & PERMANENT \\ \hline
KEARSIPAN & 1 TAHUN & 2 TAHUN & MUSNAH \\ \hline
KERUMAHTANGGAN & 2 TAHUN & 3 TAHUN & MUSNAH \\ \hline
HUKUM & 2 TAHUN & 4 TAHUN & PERMANENT \\ \hline
HUKUM & 1 TAHUN & 2 TAHUN & MUSNAH \\ \hline
ORGANISASI DAN TATA LAKSANA & 2 TAHUN & 5 TAHUN & PERMANENT \\ \hline
PENDIDIKAN DAN PELATIHAN & 1 TAHUN & 3 TAHUN & MUSNAH \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PERLENGKAPAN DAN BARANG\\ MILIK NEGARA\end{tabular} & 2 TAHUN & 3 TAHUN & MUSNAH \\ \hline
KETATAUSAHAAN & 1 TAHUN & 4 TAHUN & DINILAI KEMBALI \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

Setelah data yang diperlukan siap, maka proses selanjutnya adalah menghitung data tersebut secara manual dengan menggunakan metode Naive Bayes. Dimana pada tahap Naive Bayes sendiri dimulai dari:

\begin{enumerate}
    \item Menghitung jumlah kelas / label \par
    Untuk kelas yang digunakan ada 2 yaitu permanen dan musnah, untuk perhitungannya sendiri adalah:
    $$ P(C) = \frac{JumlahKelas(C)}{Semua Data} $$
    P(PERMANEN) = 3/9
    \par
    P(MUSNAH) = 6/9
    \par
    
    \item Menghitung Jumlah Kasus Per Kelas
    Dari 9 data training yang digunakan maka dihitung setiap kasus terhadap kelas, sehingga bisa diperoleh probabilitas setiap kasus terhadap kelas. Setelah diperoleh jumlah data setiap kasus terhadap kelas maka hitunglah probabilitas dengan membagikan jumlah data kasus terhadap kelas dengan jumlah setiap kelas yang ada pada data training:\par
 \begin{enumerate}
     \item  P(KLASIFIKASI ARSIP = KETATAUSAHAAN $|$ PERMANEN) = 1/3 
    \item P(KLASIFIKASI ARSIP = KETATAUSAHAAN $|$ MUSNAH) = 1/6
 \end{enumerate}
    
    \begin{enumerate}
        \item P(WAKTU AKTIF = 1 TAHUN $|$ PERMANEN) = 1/3
        \item P(WAKTU AKTIF = 1 TAHUN $|$ MUSNAH) = 4/6
    \end{enumerate}
    
    \begin{enumerate}
        \item P(WAKTU INAKTIF = 4 TAHUN $|$ PERMANEN) = 1/3 
        \item P(WAKTU INAKTIF = 4 TAHUN $|$ MUSNAH) = 0/6 
    \end{enumerate}
    
    \item Kalikan Semua Variable Kelas
    \begin{enumerate}
        \item P(STATUS = PERMANEN) * P(KLASIFIKASI ARSIP = KETATAUSAHAAN $|$ PERMANEN) * P(WAKTU AKTIF = 1 TAHUN $|$ PERMANEN) * P(WAKTU INAKTIF = 4 TAHUN $|$ PERMANEN)\par
        = 3/9 * 1/3 * 1/3 * 1/3 \par
        = 0.33 * 0.33 * 0.33 * 0.33 \par
        = 0.01
        
        \item P(STATUS = MUSNAH) * P(KLASIFIKASI ARSIP = KETATAUSAHAAN $|$ MUSNAH) * P(WAKTU AKTIF = 1 TAHUN $|$ MUSNAH) * P(WAKTU INAKTIF = 4 TAHUN $|$ MUSNAH) \par
        = 6/9 * 1/6 * 4/6 * 0/6 \par
        = 0.67 * 0.17 * 0.67 * 0 \par
        = 0
    \end{enumerate}
    
    \item Bandingkan Hasil Per Kelas
    Dari hasil diatas, terlihat bahwa nilai probabilitas tertinggi ada pada kelas (P $|$ PERMANEN) dengan nilai 0.01 sehingga dapat disimpulkan bahwa status arsipnya yaitu PERMANEN.
\end{enumerate}

\newpage
\section{Pengujian Blackbox}
\textit{Blackbox Testing} adalah pengujian yang hanya dilakukan dengan cara mengamati hasil eksekusi melalui data uji dan memeriksa fungsional dari perangkat lunak. Jadi dianalogikan seperti kita melihat kotak hitam. Kita hanya dapat melihat penampilan luarnya saja, tanpa ada yang tau ada apa di balik bungkus hitam. Sama seperti pengujian Blackbox. Mengevaluasi hanya dari tampilan luarnya saja atau userinterface.
\subsection{Identifikasi dan Rencana Pengujian}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{blackbox}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Identifikasi dan Rencana Pengujian}
\label{blackbox}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Kelas Uji}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Butir Uji}} & \textbf{Tingkat Pengujian} & \textbf{Jenis Pengujian} & \textbf{Jadwal Pengujian} \\ \hline
Login & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Berhasil masuk ke\\ menu utama\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola\\ Klasifikasi \\ Arsip\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan,\\ mengedit dan menghapus \\ nama-nama klasifikasi\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola \\ Almari\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan,\\ mengedit dan menghapus almari\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola\\ Rak\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan,\\ mengedit dan menghapus rak\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola\\ Arsip\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan,\\ mengedit dan menghapus arsip\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 13/08/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola\\ Sub1\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan,\\ mengedit dan menghapus sub1\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola\\ Sub 2\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan,\\ mengedit dan menghapus sub 2\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Kelola\\ Arsip Pindah\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat mengupdate arsip aktif,\\ dan meninjau ulang arsip yang\\ berstatus "dinilai kembali"\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 18/08/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Arsip\\ Permanen\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat melihat seluruh arsip\\ permanen\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 18/08/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Arsip \\ Musnah\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat melihat seluruh arsip yang\\ telah musnah\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 18/08/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Form Pencarian\\ Arsip\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan arsip dan \\ deskripsinya\end{tabular} & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}